警7.1前最後海陸空演習

警7.1前最後海陸空演習

要聞

【本報訊】距離7.1尚有不足兩周時間，國家主席習近平料來港出席回歸20周年慶典。消息稱，肩負核心保安及情報收集任務的中央警衞人員、公安、國安等部門未來一周將分別抵港及深圳佈防。本港警方將出動逾萬警力部署外圍保安及警戒，大批警員屆時將取消休假，警隊多個部門昨進行最後一次大規模聯合演習後，回歸慶典的安保行動隨即展開。
據了解，警方最近兩周已採取多次針對性演習，其中陸路及海路護送是重點項目，《蘋果》記者分別於本月12日及昨下午，先後直擊警方飛虎隊聯同水警小艇隊，出動逾10艘高速快艇，列護送方陣保護載着「VIP」的海事處船隻在維港快速前進，沿途有直升機戒備。
由於盛傳會出席回歸慶典的習近平，將於本月29日至7月1日訪港3天，並會下榻灣仔君悅酒店，故警方近日亦重複演練陸路護送行動。上周五下午，金鐘道突封路10多分鐘，警方爆炸品處理組無線電干擾車（藉干擾信號防範遙控引爆炸彈）聯同多輛載着反恐特勤隊、衝鋒隊的警車，以及警察護送隊的30輛鐵馬再次出動，護送政要車隊通過；其間，載着飛虎隊的直升機在護送車隊上空盤旋。
據警隊消息人士透露，今次習近平訪港，警方將部署逾萬警力肩負外圍保安及警戒，屆時大部份警員將在習訪港的72小時內取消休假，故現時已開始輪休及調假安排。昨日是最後一次多部門大規模聯合演習，之後安保行動將展開，灣仔君悅、會展等一帶將逐步封鎖。

警方出動多艘高速快艇列陣護送「VIP」船隻。

400警模擬反恐

昨晨7時許，包括反恐特勤隊、爆炸品處理組、機動部隊等在內的400多名警員，在大埔烏蛟騰展開8小時聯合演習。滂沱大雨下，全副武裝的警員反覆模擬政要出席7.1回歸慶祝活動前的地氈式搜查，並在搜查中演練截獲多名示威者，搜出V煞面具、「我要民主」標語及無人機。演習亦模擬恐怖份子襲擊人群，一私家車撞倒多名途人後，衝向人群並掟出手榴彈令多人受傷，其後持刀槍及綁着炸藥的恐怖份子下車再傷人及脅持人質；傷者躺着等候救援，地上有不少斷肢。警方包圍現場，救出人質及擊斃恐怖份子，最後再拆除車內炸彈。
據了解，除了警方反恐演習外，當局亦預防屆時有可能出現的激烈示威活動，近日中聯辦及西區警署外一帶行人路，有工人用膠水把地磚黏起來，相信是為了防止示威者執磚襲警。
就回歸期間警方部署安排，警方發言人稱為確保回歸20周年的相關活動能安全、有序及穩妥地舉行，警隊會參照過往處理大型活動的經驗，籌備與回歸20周年活動相關的警務工作。
■記者黃學潤、張軍

反恐特勤隊持盾牌及MP5衝鋒槍對抗「恐怖份子」。

警員模擬恐怖份子持炸彈脅持市民，有「傷者」躺着等候救援，地上有「斷腳」。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

警方出動多艘高速快艇列陣護送「VIP」船隻。

反恐特勤隊持盾牌及MP5衝鋒槍對抗「恐怖份子」。

港豬撚有咁勇武咩 渣渣淋唱完'今天我'番屋企飲湯啦

消息稱，肩負核心保安及情報收集任務的中央警衞人員、公安、國安等部門未來一周將分別抵港及深圳佈防

呢句先係重點
大陸執法人員係香港行動

令我諗起08年, 李克強來香港
有個人身穿「平反六四」既衫行近李克強, 跟住幾個西裝友將條友抬走

但政府無交代幾個西裝友係咩人